中大醫學院：促請港共封關

中大醫學院發聲明！！！【促請收緊入境措施】鑒於新型冠狀病毒的嚴峻發展，為控制疫情， 中大醫學院今天（1月28日）促請香港政府進一步收緊入境政策，以減低跨境傳播風險。

未來一至兩星期將會是疫情發展的關鍵時刻，我們必須密切留意湖北省以外是否有社區爆發的情況出現，特別是在香港鄰近地區。一旦鄰近地區出現社區爆發，屆時將很難避免病毒帶菌者進入本港，大大增加跨境慱播風險。

故此我們促請香港政府盡快採取果斷措施，防患於未然，及早收緊入境政策，包括建議把限制入境的範圍進一步擴大至湖北省以外的其他疫症擴散地區、加強強制檢疫 (quarantine) 及醫學監察 (medical surveillance) 等措施。

收緊入境政策雖不能完全杜絕跨境傳播，但可有效減少隱形患者入境的機會，降低受感染人數，從而減輕對本地醫療系統造成的負荷。

我們明白收緊入境政策涉及多種考慮，亦會對社會經濟及民生帶來不同程度的影響，但市民大眾的健康及安全不容妥協，防疫工作一定是「宜早不宜遲、宜緊不宜寬」，我們敦促政府果斷並迅速採取行動，以有效減低病毒在本地傳播的風險。

最後，我們再次強調市民注意個人健康及衛生的重要，並要誠實申報病歷和旅遊史。每一個人都在防治和控制疫情中扮演重要角色。醫學院亦會繼續與政府、醫管局及各持份者保持緊密聯繫和溝通，齊心抗疫，守護香港民康。

Pish

Objective:
> Shut down the airline from HK, if Carrie Lam fails to block the border.
> Given Fact: Japan and Macau found #WuhanSARS patients who are from #HKG Airport => No checking in the departure.

Solomon都有講話禁止中國航班飛美國，不過要請佢留意埋香港：

國際戰線：求國際封鎖香港

P牌無得推，得閒就入去推

推

推啊

BTW而家你話病請4日SL，你老細驚過你

拉

根本中共而家係話俾香港人知好似澳門咁聽聽話話先有更大自治權
同埋中共先係主人 可以決定你班蟻民既命運

完左之後實會話因為澳門同中國有緊密關係先可以控制到疫情
香港就係因為同中國溝通不足先疫情大爆發
所以要向澳門學習 要同中共政府建立更緊密關係

push

Push

係，所以根本無必要讚澳門，都係睇中共支笛

但其實聽日唔封關都已經玩完
完全想像到聽日會有大量中國人湧入香港
即使聽日後宣布封關都太遲

林奠係賣港賊

香港醫護唔罷工嘅後果，只會鼓勵更多支那感染者衝嚟香港求醫，間接促成社區爆發，害死包括醫護自己在內嘅更多人

大家唔通想犧牲香港200萬手足同自己全家條命去救呢d準備落地獄嘅人渣？

中大好波，港大醫學院死左佢算。

hku之後，cu medic都講人話了

大家唔好唔記得美國都可以向中共港共施壓，麻煩大家幫手推下呢個post

[國際戰線] 請求美國向中共同港共施壓，立即封鎖中港邊境保護美國85000個在港僑民

KongU隻垃圾梁卓偉肯叫人帶口罩未

藍屍：醫生讀屎片

In Dean Chan, We trust

下晝都補番鑊啦算

要佢徹徹實實話封關先得

pish

習慣咗手勢sor

封關黃金時間過晒屌你老母衝晒落嚟先封有撚用咩
係度做戲

中大

幫推多幾次

話中大唔係香港第一大學都唔信
港大收皮啦

pushh

為反共而生嘅大學

仲要深夜出
今日已經勁多支那人狗衝緊嚟

唉 好過唔出聲嘅
屌香港人究竟有幾低賤

一大

暴大

推 多謝中大出聲

再望下HKU個位

HKU Dean係咪口罩偉

暴大連醫學院都作反

係

Yes
又想用澳門嘅「成功」黎對比香港嘅「失敗」
叫啲人聽聽話話

今日d支那狗衝哂落大埔啦

比業界屌到佢腫曬出黎扮野炸
坐得埋去陳笑恥身邊都唔係好人我同你講

多謝中大發聲
希望唔同界片既組織都可以表態

搞撚掂佢自己先啦

Thanks Dean Chan

我見到啊屌 唔想大埔淪陷
可想而知，聽日會幾震撼

核彈

跟本就係支那人國運已去 諗住攬炒
屌

同意 痴得落班狗官mak大眼講大話已經無得返轉頭 佢就係狗

港大醫學院係孫中山母校？笑死人

其實而家係狙擊民建聯既最佳時機
議員同記者要迫佢地表態支唔支持全面封關
到立法會選舉可以拉中間票源

跟足程序 醫護可以放心了

之前d人仲幫佢講好說話，話佢會為香港人，所以你割jer唔比佢做校長
屌，根本佢做咪又係好似張翔咁
張翔都話政治潔癖共諜學者乜都唔想理
梁卓偉做應該直頭打壓學生

中大已完勝港大

垃圾政府
根本理得我地係生係死
香港封關，無得再遲

推啊
仆街政府

封關呀DLLM港共狗閪官

岩，太多戰線可以打

佢都係前狗官啦

所有人罷工都可以放心了,仲有$收

關

封關啊

如果講番完大陸
你可以唔洗番都得

中大醫學院識玩
成個疫症搞咗咁多日
零研究 零專業意見分享 零記招
依家先上水講市民啱聽嘅野
更顯得港大院長「無恥」
果然係世仇

旺角有藍絲被𠝹頸私了昏迷倒地

初二唔封關 其實之後就算封都太遲

推推推

共匪果然係共匪
同綁匪一樣
用手段威脅人民
「你地唔聽話就要死」

垃圾港共都有名你叫
會聽人勸就唔係佢啦
你以為粉嶺係隔離營？
中共當香港係隔離營

新年前就應該要封啦

good idea

港大醫學院去食狗屎啦dllm

成班同事話想跳槽過中大

無用傢呢個政苦on9傢，有事果時佢哋係自己個山頂happy緊

去關呀屌你老母

唔封關，醫護死先

其實佢一直叫人一定要戴 不過係佢地官員唔戴咁解 一樣還一樣

支持

可能等緊大清算班醫護

即刻封關啊 屌你老母

用唔用就要睇焦母幾用力奶刁甲平

五大訴求，缺一不可

1.增派警員至各關口增援，減輕海關負擔
2.增派警員到醫院駐守，以防有病人逃走
3.增派警員在各區巡邏，以防止香港人口突然大增，導致治安問題
4.每30個內地求診者，配2名警員帶路至醫院或警署
5.警員不準歧視戴口罩者為暴徒。

已經太遲，入曬黎
未入黎被拒果啲賴死唔走，港共咪又人道理由放曬入黎
唔通佢地夠膽叫黑警開槍咩

總之果句：今次香港玩撚完，睇下死淨幾多人咁好彩

關鍵時刻要插佢一刀

政府無能 港人自救

真 加多句大陸返黎 半個月假都放得

唔用我地遲早都玩完
肺炎診所

qg8

準備好做喪師未

on9
會唔會為咗搏出位而冒俾政府針對同埋奶共派狙擊嘅後果
企出嚟幫我地講嘢都要俾人冷嘲熱諷

ㄧ大

中大係香港之光

好波

直接封啦，一陣話擴展全中國但又係填申報表咁有撚用咩

啱啊 我直頭覺得要好似何柏良嗰啲一早出黎講迫個政府添
一呼百應 同醫護一齊罷！

[突發] 肺炎病徵大陸佬在瑪嘉烈醫院暈倒

就算佢依家封關 都唔係因為唔再比支那人入境等香港醫護醫
係因為 佢已經放夠人入離

封左關之後 都要繼續罷工
因為已經太遲啦

要驅逐中國人救香港 救自己....！

利申沙X道醫學院教職員
自己都覺得Professor Leung今劑好肉酸, 出賣自己専業
成班教授/lecturers宜家士氣差到...
同學你hku med fac打手?

中左咪去警署隔離下先
咳多幾聲先 無野既

點建正苦唔直接將警署做隔離營
反正班popo好歡迎班支共同胞

中大嘅人真係比較有風骨同氣節

[求下大家] 盡快立即三罷

可唔可以幫手spread?

基本上已可斷言武漢肺炎係來自武漢P4實驗室

懶人包：
1. 武漢沙士病毒好可能係人工

-佢同2017年浙江蝙蝠身土發現嘅冠狀病毒嘅E protein 100% 一樣，相應嘅DNA 相似度都有225/228

-ORF8 基因通常病毒品種之間分別好大，2017淅江嗰隻嘅ORF8 同其他冠狀病毒最多只有60%似，但係同武漢沙士就有94.21%一樣

2. 武漢沙士病毒入侵人體嘅方式異常接近

SARS入侵人體第一步，係病毒嘅S protein 痴落人體嘅ACE2 受體. 武漢沙士嘅S protein 整體上同SARS 同埋2017浙江嗰隻都唔似，但係真正痴落人體嗰部分就同沙士好似。最重要嗰五個氨基酸雖然同沙士有四個唔一樣，但係物理特性相似。電腦分析亦顯示武漢沙士同人體ACE2 receptor 親和度非常高，只比SARS略低

所以文章推斷為：好有可能係有人參考沙士入侵呼吸道細胞ACE2 受體嘅方法，去改造2017年浙江蝙蝠身上發現嘅冠狀病毒，再放出自然環境（如武漢市場）繁殖一段短時間

用普通話講唔見左身分證
佢一定幫我既

其實冇popo住粉嶺咩
尋日唔出黎陣前倒戈

我都覺佢老貓燒鬚 口出狂言添 搞到本身啲研究幾正都冇說服力
幫777就係原罪
hku med 由130到今次呢單真係水洗都唔清 唔駛打手ga la
純粹讚對面海識玩

果句真係肉酸到喊

初步估計，今年至少有一半狀元入中大

罷工啦 我更講連黑警都支持
起碼有7成民意

大家請幫手轉告，我地一定要向政府施壓
時間已經唔多。一日就係一日，我地唔可以畀沙士再現一次 ，所有醫護一個都不能少

------------------------------------------------------------------------------------------
-必需延長新年法定假期， 由最短至2月2日為原則，隨時延長至另行通知。減少員工於工作環境交叉感染機會。

-任何內地回來香港的必需自行隔離14日，期間不得上班，， 需向政府申報地址顧主不得借此理由裁減員工，可向政府報銷一半工資。

-短期內封閉內地關口，所有內地自由行入境之旅行必須在指定時間內向政府匯報位置及進入隔離營等候遣返，如沒有症狀的將會遣返原地。限期後將會採用即捕即解及列入永久黑名單計劃。在內地需回港居民將即接先送去隔離營作檢查，等待檢測結果才能回家。

-醫療用品將於各民政事務署可作以市價發售給持香港有效身分證居民購買，有關用品會有記錄不得倒賣。如有經濟問題的市民則由社署處理醫療物資派發。

-任何隔離政策選扯以減輕居民影響為原則， 需定於離島或解放軍未使用之設施，香港居民及疫區人士分開安置。

上年已經幾乎所有狀元揀中大
今年。。。

唔係cu個收分幾年前已經高過hku咩

終於出黎講野

pish ahh

wtf
我睇前幾年果時都仲係9：3
估唔到過咗兩三年已經變咗咁多

唔罷工口交有用咩

中大
一大

落馬洲關口淪陷

叫左院長出聲先啦，政府有hku個垃圾院長扮專家

推呀

要醫護手足罷工
就要眾籌課金
等佢地無後顧之休

個個新年都番鄉下探親

政府班廢柴傀儡仲戇鳩鳩
為咗奶共，轉頭自己條命都冇埋

香港獨立，唯一出路！

一有利益衝突 藍屍都突然we connect

at least

有講，立場有報

無向政權屈服, 維持住自己專業既傲骨
中大係真心抵讚既

佢唔係扮專家, 佢真係專家
只不過佢恃住自己專家既身分出泥鳩up就on99...

多謝中大medi發聲

暴大medic

太遲啦

你做緊staff?

點解中大公共衛生學院唔出聲

條infectious disease team d人去左邊?

得hku講無cu講數據和政策?

同意

中大一粒數據都無講過

佢個道歉好鬼陰險bo

佢肯道歉因為佢唔似官員咁。佢似失言多。

組團去關口聲援入境處、海關手足，順便自行封關

同事？

佢個道歉仲暗反醫護罷工，仲要最後嗰段先道歉，再睇番佢track record，根本恨做官

1.29 和你關

海關、入境、醫護
各界人士 一同封關

維穩專家

明你的意思。如果佢真係咁，希望佢好自為之. 如果明明有料 都要淪落 就太浪費

不過都要插一中大, 純插佢學術唔掂。條傳染病team d人零output

楊永強廢事出聲啦下話